727去元朗唔遊行,有咩做? 我地一齊研究一下土地測量!

先利申,，非從事測量行業,，以下內容先拋磚等專業人仕深入解釋

根據公安條例,集會的定義並不包括學術研究，沒有集會，所以並不會構成非法集會

集會 (meeting)指任何經召集或組織而舉行的聚集或集結，而該聚集或集結是以討論一般公眾人士或某一類公眾人士感興趣或關注的問題或事項為目的，或是以在該等問題或事項上表達意見為目的，並包括當中有人為以上目的而在現場負責控制或領導，或企圖為以上目的而在現場負責控制或領導的任何聚集或集結，不論此等聚集或集結事先有無經過召集或組織；但完全為以下目的而召集或組織的聚集或集結，則不包括在內 ——
(a)為社交、康樂、文化、學術、教育、宗教或慈善目的而進行的聚集或集結，或真誠地擬為討論屬社交、康樂、文化、學術、教育、宗教、慈善、專業、業務或商務性質的論題，而以會議或研討會形式進行的聚集或集結；
(b)為殯殮而舉行的聚集或集結；
(c)為任何公共機構而舉行的聚集或集結；或
(d)為執行或行使任何條例所委以或授予的職責或權力而舉行的聚集或集結； (由1980年第67號第2條代替)

好喇，而家黎返我地既主題： 土地測量
由於十八鄉主席程振明表示，遊行終點鄰近十八鄉，指遊行人士只要不超越鄉界，村民不會有行動。由究竟鄉界係係邊到架呢？首先，我地要了解到十八鄉係咩黎
根據地政總署既《認可鄉村名冊》，全港共有642條認可鄉村,劃分為9個地區,其中569條鄉村已劃定了「認可鄉村範圍」(up to 2017年12月6日)。而十八鄉就係元朗區6個鄉事委員會之一。十八鄉就唔只18條鄉村，而係由34條鄉村組成，主角南邊圍就係其中1條。

(Captured from 地政總署 )
睇真D，咦，前面塊空地，停車場都原來唔撚係你條鄉界入面喎
咁我重入唔入得去呢？

如果要比較準確既鄉界,大家可以上去 , Search "village environs",或者打返個村英文名,係"Cadastral Survey Record"既分類入面,就有每條村既村界,而好可惜,南邊圍不包括在其中,所以我先引用左以上既圖。

所以，大家可以根據以上既方法，實地研究一下元朗既其他鄉村，佢地既實際鄉界，同法例上有冇出入，又或者有冇僭建物會構成危險，必要時就要１８２３搵相關政府部門幫手。

歡迎大家加入研究土地測量

推

As表示可以去睇西睇站係邊
有咩事就撻朵我公司叫陳達榮測量行

推返727既post喇大家